其實喺香港如果想轉做game developer 有咩方法

如題
小弟今年大學畢業 讀嗰科所以識少少3D呀 VR/AR同rendering 野
覺得game development 得意好多又唔使成日咁撚chur

所以呢排諗住放咗工就自己學下 D game engine 同coding 野

其實應該學咩先同埋有咩途徑學比較好
同埋都想問吓至於UX/UI designer 又需要學啲咩

要先有家底，唔係餓死都未天光，
其次要有人脈，你整到隻game天上有地下無，
冇人同你宣傳，根本冇人會注意，
你睇下steam嘅game 唔好話收錢，
免費都多到排山倒海，
你有時間有心血都要天時地利，
反而編程，音效，畫面係次要，
最緊要遊戲性

// 覺得game development 得意好多又唔使成日咁撚chur
請問你係邊度聽返離呢

youtube大把資源

但重點係
有邊行真係得意又唔chur？

(利申: 唔係呢行)

一睇到「又唔使成日咁撚chur」就知唔使睇落去

笑死
身邊10個game dev 10個OT
利申: 前game dev已轉field

唔chur？

到底點樣得到唔chur呢種諗法

OT 幾多先😂 我都係睇外國嗰啲YouTube video 先咁諗
因為chur 唔chur 好對比本身職業係啲咩
Sor 不如我rephrase下我個講法 haha
因為我本身個field 都係成日OT 所以都好奇game developer 有幾chur

咁得唔得意都係好depended on 嗰個人響唔響受做呢樣野嘅

經常凌晨2,3點
有個喺某轉珠手機game公司做一趕deadline就要通頂

不歸路....

因為太chur 所以𨍭? 師兄 辛苦晒 😂
想問吓通常要學啲咩programming language
我本身識少少unreal engine 但係好似香港冇乜公司係用佢咁

舊同事去咗間大型遊戲公司做，然後三年轉三間game公司，都係做唔長
有心寫，建議你搵份穩定既工咬住糧供自己寫game

chur 到仆街喎game dev
無論手機遊戲定3A大作都chur到仆街

算啦香港game公司整埋d速食19 game點會同你用unreal engine
一隻game捱唔捱到一年都成問題
香港game公司多數用Unity3D, cocos2d同godot都有但一定少過Unity3d
轉行因為game dev人工低又要OT 一個人做幾個人既野on99 同埋香港做game既得startup 冇乜前途, project又大極有限

做嘢 食飯 沖涼 瞓7粒鐘 再做嘢 loop

unreal 都係依幾年先彈起，正路都係 unity 主導，
btw 香港除咗神魔仲有咩 game 廠

出名既得神魔, 其他都係d 19 startup細公司

佢之前係邊間做

其中一間做神魔，另外有間做Interactive Game既公司

除左神魔香港仲有冇其他大型遊戲公司

其實外國嗰啲易唔易請人定係一定會請返啲係本地大學嗰啲人? 師兄介唔介意透露下行內average 人工幾多

條友幾仆街都好
一定唔會有人水人去做GAME

咁sandbox呢類型VR公司係咪都係咁西😂

呢行可能太細，係香港個價未有明碼實價，六、七年前聽過間澳洲公司，專做賭博遊戲，FG無咩底子只要識開Unity報價16k左右。但同時有本地公司請緊11－12k有開發經驗既FG

算吧啦
見過香港d game dev pos
佢同我講整線上賭博遊戲

我: 嗯..考慮下先

WTF 11-12k 留返比佢老母睇醫生啦
講到尾都係HK d firms 西

(星期五黃昏) 老細: 呀呢度改少少, 咁咁咁咁又咁咁, 呀順便改埋呢度呢度呢度... 下星期一交ok?

香港線上賭場

係咪尖咀嗰間

香港做game等乞食，首要係諗一個地方岩你發展先

第一個reply 就答中重點
此post 已完

sandbox執左成個香港dev team啦

???????????
隻game未賣錢之前，請你返黎既每分每炒都係燒緊錢
一定會chur死你

有冇人知game developer人工幾多?

大把米又為興趣而做，
未會係又得意又唔chur囉

你係整game，唔係打機呀...大佬

結論: 應該去做 game gamer

Fg 13-17k 呢個range

下 唔係喎，我覺得design 個game coding同rendering 都好得意。

會唔會太低

其實之後就算係stay喺本身嗰行都要讀master ，大機會去美國，我就諗住可能讀digital/interactive design 嗰類型野 😂。我成日FF 係San Francisco D tech start up 到做😂😂😂😂 anwways thanks for your advice bro !

So sad 識咁多嘢先13-17 cry

上連登開個Po就宣傳到啦

唔chur? 得
職業：兒子

上線喇!

VGT? Agent成撚日叫我過去in